2011年2月20日(日); 洪水の裁き

===============================================================================
▼ 洪水の理由
===============================================================================
１．婚姻の乱れ
２．善悪分立 ⇒ 善の基準を立てるため
３．エデンを回復するため。創世記9:1）神さまがアダムに与えたと同じ祝福。アダムとエバが堕落して御心が崩れ堕してしまった。また、ノアから歴史を始めるために、神さまがノアにアダムと同じ祝福を与えた。

===============================================================================
▼ 裁きの範囲
===============================================================================
１．全体裁き
・創世記6:17、7:19）………山々はみな覆われた。洪水によって全てが覆われたのか。しかし、よく読んでみるとそうではない。
・罪刑法定主義………ローマ5:13，10:13-15）
・気象学的に、全体が裁かれたのであれば、地球全体が雲に覆われるはず。しかし、そういうことはない。
・「すべて」………その時代の世界観。エジプト/メソポタミア地域にノアは住んでいた。自分たちが見せる世界が全世界だと考えていた。
・ルカ2:1）………全世界の人口調査（アウグスト）。当時のローマ帝国の全領土。ノアの年齢は６００歳？　箱舟を造ったのは１２０年。当時、1ヶ月を1年として計算した。ノアが箱舟を造った期間は、１２０年÷１２カ月＝１０年。６００歳÷１２カ月＝５０歳。
・創世記19:23-29）………火の裁きによって裁かれた。霊的な裁き。神さまがぎりぎりまで待って、正常なリンゴまでが腐ってしまうから裁くしかない。義人を取り除いてから行われる裁き。
・

２．部分裁き

３．悔い改めの裁き
ヨナ3:1-10）悔い改めさせて、悔い改めたならば、裁かない。悔い改めて戻る可能性のない人から裁いてゆく。裁きの目的な私たち1人、1人を救うため。裁きを通して、悔い改めて、回復するように。救いの歴史をなすために裁く。神さまは怖い、無慈悲な神様なのか。あらかじめ、方を先夫してから実際に裁く。まず裁きの前に1階警告する。方を先夫してから、悔い改めの期間があり、最後に準備する期間を与えてから、神さまがそれ以上言ったら、一線を越えてしまうから裁く。忍耐する神様。1ヨハネ4:8）神は愛だ。行った通りに合理的にさばく。ダニエル9:14）。裁きの日には悪人は覚えられず、義人だけが覚えられる。この時代もノアの時代を同じく、今の時代にも同じようなことが起っている。マタイ24:37-39、25:1-13）神様を正しく知らず、イエスさまを知らない。自分式に愛して、適当な信仰生活を送っている人があまりにも多い。ノアの時も自分式にやって裁かれたように、この時代も同じだ。ノアの時に箱舟を造って、神さまの裁きを免れたように、今の時代のみ言葉によって、準備していかなければならない。今は本当に神様が全人類をさばく時だと知らなければならない。
自然災害、口蹄疫、いろんなものを通して神様が啓示なさっている。本当に今準備しなければならない。どうやって対処すべきか。すぐに悔い改めなければならない。ヨナが悔い改めを先夫したときに、全員が悔い改めて裁きを免れたように、悔い改めが本当に必要。
ノアは義人だった。毎日祭壇を捧げる時も悔い改めながら祈っていた。ノアは毎日、ご飯のように祈る人だった。
ソドムとごもらの時も10人の義人がいたら裁かない、といったように、一人でも多くの義人がいることが今の時代にとっても重要なこと。時になったら裁かれてしまう。義人としての行いをしていくことが重要。義人がどうするかによって、1つの町、1つの国までも左右してしまう。義人がどれだけ大切か。
義人が祈ると死んでいた人が生き返って、神さまの裁きまでもが左右される。義人1人でも本当に変わる。神さまが切なる身上でみ言葉をの述べ伝えている。

４．神さま、主と、その時代に遣わされた人を信じることが重要。ヨハネ5:24）
聖書は「しなさい」、「するな」ということにわかれる。
み言葉に従順して、主の心情を分かって差し上げて、主の新婦となって生きていくことが本当に一番の儀だと言います。兄弟を愛すること。伝道したり、管理したり、人のために生きてあげることすべてがになる。


【確認】
1．ペテロ
2．ヨシュア
3．エリア
4．人間について
5．火の裁き
6．終末
7．洪水の裁き
8．

2009年 3月22日(日)；備えてこそ主を迎える
2009年 7月 1日(水)；神様の裁きの道
2009年10月14日(水)；

主はまた、今この時代はちょうど、ノアが船を造り終えたので、船に入りなさい、とおっしゃったときと同じだ。

自分が何をこの講義で伝えなければいけないのか。


洪水の裁きをされた理由は何か。実際にはノアの洪水の裁きの話は創世記6章から８章くらいまで。裁きが起きたが裁きをされた理由は。
婚姻の乱れ：自分の好きなことをやってしまったことが理由。神様を信じる人と信じない人が一緒になったことが、問題。人の娘たち（神様を信じない人たち）
腐ったリングをとりわけるように。
本来のエデンを回復するように。
2009年10月14日(水)万物をすべて作ったのも御心があって、しかしその通りにできなかったから裁く。
ある人がもがきをして、数万坪の土地を買っておいた。ビルやホテルを建てるためだった。外国で苦労してお金をためた。土地の真ん中で他人が自分の土地を侵犯するのを見て、自分がその土地を買った理由を話した。一部はその言葉を受け入れずに出て行かなかった。法的に裁いた。

洪水の裁きの範囲。
・部分裁きの理由。罪刑法定主義。
・ノアの時代の年齢の計算法。
神さまの裁きの方法、良心、火、悔い改めの裁き。悔い改めたならば裁きをなさらなかった。中心者のヨナ、イエスさまも様々な迫害に苦労しながら、裁きを免れるようになった。人々はどうして神様が裁くのか分からない。
・裁きの目的：救い。
・神さまは悪人も罪びとも愛していらっしゃる：特に裁きの前には罪びとたちに義人に接するかのように最高に愛して下さる。
2009年7月1日;神さまの裁きの理知。人は息が止まっていれば葬ります。人が死んだら土に埋めて葬るように、信仰が死んだら死亡の闇の世界に葬ります。

神さまは裁きの前に時代のみ言葉を聞いて、福音の船に入りなさい、と言っている時だ。
み言葉を聞いて船に乗らなければ、その時になって命を落とすようになる。
悔い改め、ノアのように義人にならないといけない。再臨の箱舟に乗らなければいけない。
義人の基準は、神さまと神さまが遣わした人、その時代の使命者を信じるのが義で、信じないのが悪です。

義の宣伝をした。述べ伝えた。
再臨の箱舟に乗らなければなりません。ただひたすら避け処になってくださるのがエホバ神様。
裁きを怖がるのではなくて、救われたい、その船に乗らなければならないということがはっきりとわかるように伝える。
全ての講義は今の時代を悟らせる講義、神さまとともに生きる生活ができるようにする抗議。そのためには神様のことを知らないといけない。
神様の存在の実像、内面を悟らせる。
全てを造って、なそうとしていたものがすべてついえて、これ以上一緒にできないから、分けるための裁き。

なぜ裁かれたのか
その時代、神さまを意識しなかった。神様を中心にしないで、神さまの時を意識しなかった。今の時代も神様を意識しないと裁かれる。なぜ裁かれたのか。神さまは人間を見心を以て想像された。神さまのみ言葉を中心にした時にはすべてが成就するはずだが、それを中心にしないと成就できない。必ず善の基準を立てる。裁きの根本は愛。神さまは絶対的な愛の
なぜ、既成のキリスト教が廃れているのか。裁かれる神さまを伝えていないからだ。

公義の神さま、必ずすべてを先に伝えてからなさる。

